陶傑：有問題的是基督徒還是奧巴馬？

前總統奧巴馬和前國務卿希拉莉就斯里蘭卡恐襲案發表悼詞。

以前紐西蘭槍擊案，兩人都對「穆斯林社區」致哀，但斯里蘭卡案明明是復活節基督徒信徒遭到屠殺，兩人卻將 Christians 一字刪除，改以 Easter Worshippers（復活節崇拜者）稱呼。理由是以免冒犯其他宗教人士。

此一邏輯遭到西方輿論譴責。基督教身份，在奧巴馬、希拉莉等眼中帶有原罪，見不得光，也帶有冒犯性。相反，伊斯蘭教徒卻光明正大。這是典型的自我逼害、自我罪疚、自我否定的左翼極端思想。

民主黨為何仇視本身的文化初心基督教？因為他們在歷史上只選擇基督教壓迫人的章節，而視之為全部。

例如，19 世紀美國的許多棉花莊園主，是虔誠的基督教徒，但他們也蓄養黑奴。19 世紀基督教與黑人奴隸制合二為一，被視為極右的文化特徵。

今日的共和黨和茶黨許多都是基督教徒。90 年代，奧克拉荷馬聯州政府大樓也被恐怖組織「基督教民兵」放置炸藥。兇徒是一名白人絕對至上主義者。

奧巴馬、希拉莉以美國 200 年的歷史為視野，得出大多數時候，基督教都屬「右翼」的結論。

但是黑人民權領袖馬丁路德金，卻是基督教徒，反對種族隔離政策，正是引用了基督教神愛世人的平等原則。

在清末民初的中國，基督教傳教士卻幫助貧民百姓，設立孤兒院，在美國捐錢來到中國辦學。燕京、聖約翰、嶺南，都是基督教辦學的典範，在華宣揚自由主義、仁愛和寬容。基督教絕對不是右翼，在中國百年，代表大愛、理性、扶助弱小的左傾進步力量。

中國人社會的慈善事業，百年以來也由基督教推動。香港的聖雅各福群會、那打素醫院、中華基督教會，都為救助窮人而有巨大的貢獻。

基督教徒怎會是「極右」的代名詞？何況即使一個無神論者，21 世紀卻信奉環保、素食、救濟第三世界的饑饉，或職業是社工和人權分子，這些行為也有基督教信仰。許多自由主義者雖然口中說不信上帝，但他們的行為卻早已體驗了基督教精神而不自知。

因為兩千年來，基督教的功能是隨時代而改變的。基督教的出現，針對羅馬帝國對人性的踐踏和泯滅、釘十字架、鬥獸場、任意虐殺奴隸和戰俘，羅馬時代人類殘酷的行為極之普遍，而且多神教的羅馬有豐富的建築和文學藝術，就是缺乏人權。

基督教的出現正是針對羅馬時代對人性的殘忍。宗教的初心必定是仁愛的。但是後來隨伊斯蘭教的興起、十字軍東征，以及在教皇有意無意的仇恨下，對伊斯蘭教徒的虐殺 —— 但不要忘記阿拉伯世界和蒙古人那時也一樣侵略，非常殘酷 —— 基督教一度淪為森林定律中戰爭的發動或捍衛者。

只見樹木不見樹林，是今日許多知識分子的弊病。若杜林普的支持者，許多是基督徒，同時也主張譴返非法移民，則「基督徒」這個身份就被認為是「極右」的幫兇。

若真擁有理性思考，會不會接受如此武斷的判斷？不論你是基督徒或無神論者，只要有點常識，都知道答案。

又係想講壞事都係公教（天主教）做
所以偉大的馬丁路德先要進行宗教改革

當年燒女巫、迫害科學家同異端原來曹生唔知

一葉障目。

佢嘅意思係

基督教嘅出現本身都係導人向善同人權精神

但係中世紀果陣同伊斯蘭同蒙古打泥漿摔角打到出現異端

之後當然係出現你所講果堆野

但信基督教並唔係信異端同逼害 而係信善果一方面 哩樣就係睇個人

而宜家班左膠就成日覺得自己個國家/宗教係罪人 慷他人之慨

左膠固然係膠
但耶撚都唔係好嘢

左膠咁鐘意伊斯蘭教應該搬去中東住啦

其實天主教會冇點樣迫害“科學家”

係,哥白尼同伽利略都係回教徒害的

Same to you

其實連登仔嘅理念同基督教好相似，你都係走先...

其實伊斯蘭教教嘅出現本身都係導人向善同勸人聽番耶穌教導

但係美軍成日殺平民殺到到出現恐怖份子

之後當然係出現連登仔所講果堆野

但信伊斯蘭教並唔係信自殺式炸彈襲擊而係信善果一方面 哩樣就係睇個人

而宜家班左膠就成日覺得自己個國家/宗教係罪人 慷他人之慨

基督教同天主教仆街嘅野唔同者

天主教=基督公教

你講嘢可唔可以俾d point 成日係唔同post見親你留言都係講廢話

無錯
因為天主教（基督公教)壞事做盡
偉大的馬丁路德才要進行宗教改革

同啲無知嘅人可以講咩？教宗同教廷嘅行為都叫「一葉障目」
但係拉登同伊斯蘭國就係信伊斯蘭教徒嘅榜樣

基督教你估好好？你望下出面嘅基督徒幾撚仆街就知

佢係似典型耶撚，你唔信基督教佢會話你落硬地獄，同佢講無討論空間

今日既伊斯蘭教會被口誅筆伐，就係佢地唔入鄉隨俗，自成一區卻又排外，就好似腥港人叫香港人滾出香港一樣。你大可睇下youtube一堆英國人行穆斯林社區，或者其他地方都得，睇下班穆斯林點樣反客為主

難明？我畀張更簡單既圖你

基督教講愛同寬恕
無做過壞事
所以篡改晒歷史
唔會再提偉大的馬丁路德播下迫害猶太人的種子
當時（全？）德國都支持迫害猶太人
原因係要幫耶穌報仇
我細個最離譜聽過納粹標誌係同佛教有關
不過多數就話希特拉深受尼采影響

都係美軍害啫

北非既穆斯林關美軍咩事呀
敘利亞內戰又關美軍咩事呀

天主教迫害科學家就關伊斯蘭教事

其實佢真人有精神問題但係好鍾意曲線曲到曲直難分，
大家同佢討論要忍讓吓

講出大家心聲又話玩曲線玩到曲直難分

佢嘅答覆永遠都係基督教無做壞事，做親都係個別事件，係個人問題同本教無關，你可以佢係精神有問題，但係現時基督教就係咁樣，所有責任都同宗教無關，出左事又撳波刻意隱瞞，成日話認罪悔改，到真係要認啦，就扮唔知

唔夠講又人身攻擊

我係無神論者
但係對世界文明嘅危險程度
伊斯蘭教肯定大過基督教

咁你講下個理據響邊？ 談天主教迫害科學家與穆斯林關係，畀多幾個point黎聽下

佢不嬲係反基督教撚，你駁佢正合佢意

你方向錯
其實應該assume每個人都係仆街
信仰可以幫助啲仆街變好人
而比例上基督教令仆街變好多過伊斯蘭(個人觀感 冇數據支持)

天主教中世紀迫害科學家

根本就係反映現實
巴打心水清
我又無話我接受男人耶穌的愛
但好多人話我信保羅

天主教當時信地心説
有傳阿拉伯人根據古蘭經資料再觀察天象推翻咗地心説
歐洲班科學家都係站在巨人的肩膀

我唔同意保羅咋

呢件事我知，但佢講關伊斯蘭教事，我倒想聽點解，除左佢地個學說西傳歐洲外

我就無同伊斯蘭比，因為少接觸
但仆街耶撚刻比一般仆街更閪
都係個人觀感，無數據支持

上面有人話係伊斯蘭教徒同蒙古人害佢哋
佢哋先變成咁

上面有人講㗎（#5）
但就要我解釋

我平時睇開《六點半新聞》
伊斯蘭教徒日日殺人放火玩自殺式炸彈襲擊
基督宗教就不斷做好事

特朗普都係基督徒喎

梁美芬、何君堯、周浩鼎係偽教徒

請答我聖女貞德既下場

一個係真正基督徒， 另外呢三個係魔鬼

如何分辨真假基督徒？
很簡單，對傳教有幫助就係真
影響福傳嘅就係假

好似係被伊斯蘭教徒姦殺？

係，所以恐佈分子係假伊斯蘭

另外，拉登就係最虔誠的伊斯蘭教徒
施丹、奧斯爾同沙拿嘅宗教信仰就盡量唔好被無線觀眾知

Arab League從來唔Denounce terrorism
可以推測其實佢哋係支持

知唔知點解曹生咁憎奧巴馬？
因為奧巴馬其實只係扮脫離回教

曹捷：基督教嘅文宣部主將

伊斯蘭教都係來自基督教...

你講個啲都係未世俗化，形同現在嘅伊斯蘭教。

事實如此十字軍、西班牙宗教法庭全部都係天主教產物，而呢兩樣野既起因都可以追溯至伊斯蘭入侵基督教世界

又要掃盲
其實伊斯蘭教係主張跟番舊約唔信耶穌幫世人贖罪
爭地盤係必然嘅事
你講到有個新興宗教攻擊基督徒咁

我27歲先知
雖然我經常出入清真寺

伊斯蘭教其實係唔可以世俗化

伊斯蘭教幾時先可以出個馬丁路德？

應該會被人

掃盲唔係伊斯蘭入侵教宗駛召喚十字軍東征？更唔駛提西班牙收復失地運動，打成700幾年都係因為伊斯蘭

做咩轉移話題？

基督教比伊斯蘭邪惡，所以比伊斯蘭入侵冇問題

睇半島電視台大？

伊斯蘭教起碼唔會培育出梁美芬777呢啲人

有拉登喎

911

拉登本身係有錢仔, 為咗宗教理想而戰大洒金錢，比梁美芬777高尚

巴打你冷靜啲

為咗牧師福傳犠牲自己

aoc出聲屌鳩返右膠，唔出聲不等於唔夠基督徒

你係咪掉轉咗，恐佈份子先係真信徒